刷新 156 回复 985 关注

举报只看`#261140` **精品**9月之前 3-25 10:24:24

[#261089](https://web.thuhole.com/##261089)
刚买完海淀老破小学区的dz过来说句话，就现在来看留北京没想象中这么难，图里这种90平学区+180平郊区大平层完全是学生对扎根北京难度的夸大，真的去中介看几套房也不会说这种话。每年这么多人留下来了，难道人人都有千万现金？下面简单说一下怎么留：
有以下几条事实：
1.要北京户口才能买房，并且单身只能买一套，这个大家都知道，就不赘述了。
2.北京有普宅和非普宅线的划分，如果不想交豪宅税，最高贷款额是303万，这意味着总价超过500万的房子流动性极差，因为超过这个价格的房子只能高首付：买500万的房，首付200万左右，买1000万的房，首付要700万。
3.关于学区房，这是被中介炒作起来的概念，大家有空可以去查各个重点初中的中考成绩，里面很多高分学生小学不在东西海，大家都是上了清华的人，应该知道小孩成绩好靠的是聪明和课外补习班而不是砸钱。dz买学区只是为了上班近，因为三环内就没有不是学区的房子。
4.老破小的居住体验远超远大新。拿海淀来说，dz买的小区已经做了小区整体装修，外墙改造，上下水改造，下一步就是装电梯。政府现在对老破小的政策是不拆迁，进行改造，而改造进度直接取决于这个区的财政收入够不够。这意味着东西海的老破小会一直有政府维护，但是郊区的房不一定。dz之前去看过丰台的房，居住环境比海淀西三环内差了不止一个档次。
5.如果要住大房子，可以考虑买郊区，并且不建议买新房，郊区的新房买来就贬值，石景山新房8万二手房6万了解一下。
6.根据“房住不炒”，北京房价不会大涨，事实也是如此，去年12月的恐慌性购房过去以后，房子价格又开始回落了。
综上所述，普通人留在北京的一个方法是：
1.拿有户口的工作，清北硕士很容易找到带户口并且转正以后年入25万的体制内工作，公积金拉满。
2.找个工作相当的对象（这一点很重要，二套房只能组成家庭以后买）。
3.节衣缩食，克制消费，一年攒30万，加上公积金一年12万，一年40万左右。（其实1年用10万对dz来说已经很夸张了）
4.工作4年，攒够150万（北京公积金提取很宽松，随便找个租房合同就行），上车东西海三环内450万左右满五唯一改造过的老破小。450万两居室，买地段，学区随缘，贷250万一个月还要还15k左右。
5.还贷用双方公积金顶13k，剩下2k用工资还，继续节衣缩食攒钱，有孩子的话不要卷，多注意自己的引导，不要太忙让小孩变留守儿童。因为有孩子了，开销变大，但是体制内工资也是会涨的，工作五六年两个人一起年入60万，公积金12万正常，两个人一年仍然攒30万左右，想快点买二套的再缩点，攒40万。
6.攒够郊区70平的钱（依然把总价控制在普宅线内，350万左右），用80%首付上车郊区改善房。这个时候小孩估计上初中了，用不着学区房，把学区房租出去（因为地段好所以也能租不少钱，dz买的房现在租金一个月7k），住郊区改善房。
7.算一下现在每个月需要用工资还的贷款：第一套15k+第二套5k-公积金13k-租金7k=0，已经不需要用工资还贷了。
8.这个时候估计两个人都40岁，家庭年收入60万，地段好的老破小不要卖，想住大房子可以卖郊区房，再弄点被动收入，财富自由可期。
这是比较理想的情况，不是富二代，就要用时间来换空间。
dz家里和感情比较给力，让我不用走1-4步，之后我要自己走5-8步了。
以上，欢迎大家讨论。



`#1327886` 9月之前 3-25 10:26:35

[洞主] Re : 捉个虫，第一套老破小是400w不是450w，当然dz会多攒一年钱减轻还款压力



`#1327896` 9月之前 3-25 10:29:22

[Alice] 老哥中肯



`#1327907` 9月之前 3-25 10:30:17

[Bob] Re 洞主: 400w套内有多大？



`#1327908` 9月之前 3-25 10:30:24

[Carol] 码，可惜和对象没法领证，到时候想把爸妈接过来住也不知道咋操作，反正还蛮久，再看看吧



`#1327914` 9月之前 3-25 10:31:34

[洞主] Re Bob: dz买的房给个参考，450万，50平，套内40平，老破小公摊面积少很多，有一个海淀中等学区，西三环内，长安街沿线



`#1327917` 9月之前 3-25 10:32:28

[洞主] Re Carol: 慢慢来，一步一步规划，爸妈退休以后可以投靠子女拿北京户口，可以用爸妈的户口买首套首贷房



`#1327926` 9月之前 3-25 10:33:39

[Dave] 看完了，表示中国人活的真累



`#1327951` 9月之前 3-25 10:36:13

[洞主] Re Dave: 没办法，我和女朋友爸妈在国内，有点放不下，如果可以不管家里的话最好出国



`#1327956` 9月之前 3-25 10:37:14

[Carol] Re 洞主: 问个小白问题，假如我一直单身，拿自己的指标在市区买了一套，爸妈退休后来投靠我拿到户口，他俩还能再买一套么？价格贷款啥的倒没关系。主要是我不能结婚没法第二套。



`#1327959` 9月之前 3-25 10:37:37

[洞主] Re Carol: 能，你爸妈算单独的家庭



`#1327967` 9月之前 3-25 10:38:24

[Bob] 40平居住体验会不会太差了，



`#1327976` 9月之前 3-25 10:39:31

[洞主] Re Bob: 你去实际看房就知道了，不差



`#1327979` 9月之前 3-25 10:40:02

[Carol] Re 洞主: 那就ok了～感谢



`#1327990` 9月之前 3-25 10:42:39

[Eve] dz分析的很中肯，看了有启发



`#1327991` 9月之前 3-25 10:42:53

[Francis] Re Dave: 看完了，非清北研究生进不了编制不配做人



`#1327994` 9月之前 3-25 10:44:22

[洞主] Re Francis: 哈哈哈也不至于，只是树洞清北含量高所以这么说，985还有强211都可以这么操作



 插入图片

 预览 发表